# NodeMCU_Thiiink

## Esenciales

* [NodeMCU DevKit](https://github.com/nodemcu/nodemcu-devkit-v1.0)
* [Arduino IDE Download](https://www.arduino.cc/en/Main/Software)
* Archivo -> Preferencias -> *Gestor de URLs Adicionales de Tarjetas* -> `http://arduino.esp8266.com/stable/package_esp8266com_index.json` [ESP8266 Core for Arduino IDE](https://github.com/esp8266/Arduino)
* Correspondencia pinout NodeMCU <-> Arduino
```java
static const uint8_t D0   = 16;
static const uint8_t D1   = 5;
static const uint8_t D2   = 4;
static const uint8_t D3   = 0;
static const uint8_t D4   = 2;
static const uint8_t D5   = 14;
static const uint8_t D6   = 12;
static const uint8_t D7   = 13;
static const uint8_t D8   = 15;
static const uint8_t D9   = 3;
static const uint8_t D10  = 1;
```
* [PDF Esquemática](https://github.com/coriumalpha/thiiink16/tree/master/Esquema_Protoboard.pdf)
* [Arduino Language Reference (Cheatsheet! :D)](https://www.arduino.cc/en/Reference/HomePage)
